{
    "question": "Orang yang sedang junub mempunyai hadas besar maka tidak boleh diam di\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika orang yg baru selesai berjunub, dan mereka belum malaksanakan mandi besar atau mandi suci, maka mereka diharamkan untuk berdiam di masjid</p><p>semoga membantu:)</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>Jawaban: mesjid</p><p></p><p>Penjelasan: haram hukumnya</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-hadist-arbain-ke-3-220",
            "question": "Tuliskan hadist arbain ke 3\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0639\u064e\u0646\u0652 \u0623\u064e\u0628\u0650\u064a \u0639\u064e\u0628\u0652\u062f\u0650 \u0627\u0644\u0631\u0651\u064e\u062d\u0652\u0645\u064e\u0646\u0650 \u0639\u064e\u0628\u0652\u062f\u0650 \u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0628\u0652\u0646\u0650 \u0639\u064f\u0645\u064e\u0631\u064e \u0628\u0652\u0646\u0650 \u0627\u0644\u0652\u062e\u064e\u0637\u0651\u064e\u0627\u0628\u0650 \u0631\u064e\u0636\u0650\u064a\u064e \u0627\u0644\u0644\u0647\u064f \u0639\u064e\u0646\u0652\u0647\u064f\u0645\u064e\u0627 \u0642\u064e\u0627\u0644\u064e : \u0633\u064e\u0645\u0650\u0639\u0652\u062a\u064f \u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u0652\u0644\u064e \u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0635\u064e\u0644\u0651\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0644\u0647\u064f \u0639\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0633\u064e\u0644\u0651\u064e\u0645\u064e \u064a\u064e\u0642\u064f\u0648\u0652\u0644\u064f : \u0628\u064f\u0646\u0650\u064a\u064e \u0627\u0652\u0644\u0625\u0650\u0633\u0652\u0644\u0627\u064e\u0645\u064f \u0639\u064e\u0644\u064e\u0649 \u062e\u064e\u0645\u0652\u0633\u064d : \u0634\u064e\u0647\u064e\u0627\u062f\u064e\u0629\u0650 \u0623\u064e\u0646\u0652 \u0644\u0627\u064e \u0625\u0650\u0644\u064e\u0647\u064e \u0625\u0650\u0644\u0627\u0651\u064e \u0627\u0644\u0644\u0647\u064f \u0648\u064e\u0623\u064e\u0646\u0651\u064e \u0645\u064f\u062d\u064e\u0645\u0651\u064e\u062f\u0627\u064b \u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u0652\u0644\u064f \u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0625\u0650\u0642\u064e\u0627\u0645\u0650 \u0627\u0644\u0635\u0651\u064e\u0644\u0627\u064e\u0629\u0650 \u0648\u064e\u0625\u0650\u064a\u0652\u062a\u064e\u0627\u0621\u0650 \u0627\u0644\u0632\u0651\u064e\u0643\u064e\u0627\u0629\u0650 \u0648\u064e\u062d\u064e\u062c\u0651\u0650 \u0627\u0644\u0652\u0628\u064e\u064a\u0652\u062a\u0650 \u0648\u064e\u0635\u064e\u0648\u0652\u0645\u0650 \u0631\u064e\u0645\u064e\u0636\u064e\u0627\u0646\u064e \u201d \u0631\u064e\u0648\u064e\u0627\u0647\u064f \u0627\u0644\u0628\u064f\u062e\u064e\u0627\u0631\u0650\u064a\u0651\u064f \u0648\u064e\u0645\u064f\u0633\u0652\u0644\u0650\u0645\u064c </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dari Abu  \u2018Abdurrahman \u2018Abdullah bin \u2018Umar bin Al-Khattab radhiyallahu \u2018anhuma, ia mengatakan bahwa ia mendengar Rasulullah shallallahu \u2018alaihi wa sallam bersabda, \u201cIslam dibangun di atas lima perkara: bersaksi bahwa tidak ada yang berhak disembah melainkan Allah dan bersaksi bahwa Muhammad adalah hamba dan utusan Allah; menunaikan shalat; menunaikan zakat; menunaikan haji ke Baitullah; dan berpuasa Ramadhan.\u201d (HR. Bukhari dan Muslim</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p>\u0639\u064e\u0646\u0652 \u0623\u064e\u0628\u0650\u064a \u0639\u064e\u0628\u0652\u062f\u0650 \u0627\u0644\u0631\u0651\u064e\u062d\u0652\u0645\u064e\u0646\u0650 \u0639\u064e\u0628\u0652\u062f\u0650 \u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0628\u0652\u0646\u0650 \u0639\u064f\u0645\u064e\u0631\u064e \u0628\u0652\u0646\u0650 \u0627\u0644\u0652\u062e\u064e\u0637\u0651\u064e\u0627\u0628\u0650 \u0631\u064e\u0636\u0650\u064a\u064e \u0627\u0644\u0644\u0647\u064f \u0639\u064e\u0646\u0652\u0647\u064f\u0645\u064e\u0627 \u0642\u064e\u0627\u0644\u064e : \u0633\u064e\u0645\u0650\u0639\u0652\u062a\u064f \u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u0652\u0644\u064e \u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0635\u064e\u0644\u0651\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0644\u0647\u064f \u0639\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0633\u064e\u0644\u0651\u064e\u0645\u064e \u064a\u064e\u0642\u064f\u0648\u0652\u0644\u064f : \u0628\u064f\u0646\u0650\u064a\u064e \u0627\u0652\u0644\u0625\u0650\u0633\u0652\u0644\u0627\u064e\u0645\u064f \u0639\u064e\u0644\u064e\u0649 \u062e\u064e\u0645\u0652\u0633\u064d : \u0634\u064e\u0647\u064e\u0627\u062f\u064e\u0629\u0650 \u0623\u064e\u0646\u0652 \u0644\u0627\u064e \u0625\u0650\u0644\u064e\u0647\u064e \u0625\u0650\u0644\u0627\u0651\u064e \u0627\u0644\u0644\u0647\u064f \u0648\u064e\u0623\u064e\u0646\u0651\u064e \u0645\u064f\u062d\u064e\u0645\u0651\u064e\u062f\u0627\u064b \u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u0652\u0644\u064f \u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0625\u0650\u0642\u064e\u0627\u0645\u0650 \u0627\u0644\u0635\u0651\u064e\u0644\u0627\u064e\u0629\u0650 \u0648\u064e\u0625\u0650\u064a\u0652\u062a\u064e\u0627\u0621\u0650 \u0627\u0644\u0632\u0651\u064e\u0643\u064e\u0627\u0629\u0650 \u0648\u064e\u062d\u064e\u062c\u0651\u0650 \u0627\u0644\u0652\u0628\u064e\u064a\u0652\u062a\u0650 \u0648\u064e\u0635\u064e\u0648\u0652\u0645\u0650 \u0631\u064e\u0645\u064e\u0636\u064e\u0627\u0646\u064e \u201d \u0631\u064e\u0648\u064e\u0627\u0647\u064f \u0627\u0644\u0628\u064f\u062e\u064e\u0627\u0631\u0650\u064a\u0651\u064f \u0648\u064e\u0645\u064f\u0633\u0652\u0644\u0650\u0645\u064c \u201c</p><p></p><p>Dari Abu  \u2018Abdurrahman \u2018Abdullah bin \u2018Umar bin Al-Khattab radhiyallahu \u2018anhuma, ia mengatakan bahwa ia mendengar Rasulullah shallallahu \u2018alaihi wa sallam bersabda,</p><p></p><p>\u201cIslam dibangun di atas lima perkara: bersaksi bahwa tidak ada yang berhak disembah melainkan Allah dan bersaksi bahwa Muhammad adalah hamba dan utusan Allah; menunaikan shalat; menunaikan zakat; menunaikan haji ke Baitullah; dan berpuasa Ramadhan\"</p><p>H.R bukhari dan muslim</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-3-makharijul-huruf-tersusun-dari-dua-kata-yaitu-dan-m-290",
            "question": "2.    3.\r\nMakh\u00e4rijul huruf tersusun dari dua kata, yaitu ......dan\r\nMakh\u0101rijul huruf terdiri dari..... tempat\r\nMakhraj huruf ( \u20ac ) adalah ........\r\nHuruf yang keluar dari makhraj dua bibir dengan membentuk bulatan\r\nadalah huruf 9\r\n4.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sorry aku gak bisa jawab </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerajaan-taruma-negara-di-pimpin-oleh-raja-699",
            "question": "Kerajaan taruma negara di pimpin oleh raja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jaya singawarman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-puasa-984",
            "question": "Jelaskan pengertian puasa!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menahan lapar dan menguji iman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>puasa adalah menahan lapar , haus , hawa nafsu,</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pengertian-dari-jujur-adil-santun-malu-553",
            "question": "Tuliskan pengertian dari jujur adil santun malu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 Jujur adalah suatu sikap yang lurus hati, menyatakan yang sebenar-benarnya tidak berbohong atau berkata hal-hal yang menyalahi apa yang terjadi (fakta). </p><p></p><p>\u2022 Adil berasal dari bahasa Arab yang berarti berada di tengah-tengah, jujur, lurus, dan tulus.</p><p>Secara terminologis adil bermakna suatu sikap yang bebas dari diskriminasi</p><p></p><p>\u2022 Santun adalah sifat yang halus dan baik hati dari sudut pandang tata bahasa maupun tata perilakunya kesemua orang</p><p></p><p>\u2022 Malu adalah salah satu bentuk emosi manusia. Malu memiliki arti beragam, yaitu sebuah emosi, pengertian, pernyataan, atau kondisi yg dialami manusia akibat sebuah tindakan yg dilakukannya sebelumnya, dan kemudian ingin ditutupinya.</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-meyakini-hadist-sebagai-sumber-tasyri-920",
            "question": "Mengapa kita meyakini hadist sebagai sumber tasyri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna hadits adalah setiap perkataan dan perbuatan rasulullah. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-bukan-manfaat-dari-sikap-husnuzzan-yaitu-a-me-119",
            "question": "Berikut yang bukan manfaat dari sikap    husnuzzan yaitu .....\r\na. Menentramkan kehidupan secara lahir\r\nbatin\r\nb. Dicintai Allah SWT\r\nc. Dapat menerima apa saja yang terjadi\r\ndalam kehidupan\r\nd. Dijauhi oleh manusia\r\nmanusia\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. dijauhi oleh manusia manusia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p><p>syukron..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-yang-diberi-harakat-tasydid-hurufnya-menjadi-938",
            "question": "Huruf yang diberi harakat tasydid hurufnya menjadi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tasydid atau <em>s</em><em>y</em><em>a</em><em>d</em><em>d</em><em>a</em><em>h</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tasydid atau syaddah adalah harakat yang bentuknya menyerupai kepala huruf sin (\u0633) yang diletakan di atas huruf hijaiyah. Harakat ini melambangkan penekanan pada suatu konsonan yang dituliskan dengan simbol konsonan ganda. Harakat ini dibaca menjadi madda, marra, awwa, anna, dan amma</p><p></p><h3>*MAAF KALO SALAH*</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kitman-merupakan-salah-satu-sifat-mustahil-bagi-nabi-dan-rasul-a-705",
            "question": "Kitman merupakan salah satu sifat mustahil bagi Nabi dan Rasul. Arti dan sifat\r\nkitman adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>menyembunyikan</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>- Seorang Rasul tidak mungkin menyembunyikan , karena Rasul bersifat Tabligh ( menyampaikan)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-merupakan-rasul-yang-memperoleh-gelar-ulul-azmi-kecuali-779",
            "question": "Berikut merupakan rasul yang    memperoleh gelar Ulul Azmi,\r\nkecuali.........\r\na. Nabi muhammad SAW\r\nb. Nabi ibrahim A.S\r\nc. Nabi Isa A.S\r\nd. Nabi ismail A.S\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang merupakan rasul memperoleh gelar ulul azmi,kecuali D. NABI ISMAIL A. S</p><p>KLO YANG </p><p>A, B, C ITU TERMASUK GELAS ULUL AZMI</p><p>JADIKAN JAWABAN YANG TERBAIK </p><p>JNGN LUPA FOLLOW YH</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU YH&gt;&lt;</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.nabi muhammad saw</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo slah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}